[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議: 一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試Beginner Set，連埋加一都係132$就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如尋麥、威紅、鴻源、億升等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。所以自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
花香: TTL Bourbon, Glenmorangie Original, Glenfiddich 12
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12, Balvenie 12 Doublewood

下面就重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試
海風┼煙燻: Talisker 10
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，個人覺得尋麥賣得幾平，尋麥同威紅都有好多杯款。
The Glencairn Glass

Riedel Hennessy Cognac Glass

聞香杯

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
樓尚鋪 尖沙咀
廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水土步九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水土步北河街
威紅 屯門
億升 &#35264;塘
偉成 (好多鋪自己睇)
Caskell 尖沙咀 K11

Facebookpage:
尋麥 (太子有店)
Whisky Lovers (葵興有店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
WhiskyOak WhiskyOak&amp;#8206;
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環
2. Club Qing蘭桂芳
3. MALT Whisky Bar上環
4. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
5. Stockton 蘭桂芳
6. Mizunara: The Library 灣仔
7. Butler尖沙咀
8. Nocturne 上環

其他
呢排Whisky活動 如試酒酒會:

於PAGE內長期頂置

1. 進念&amp;#65381;二十面體 X Glenfiddich《我們的愛情喜劇是威士忌》Glenfiddich品酒會
(已爆滿)
日期: September 2
地點 : 海景嘉福酒店 藝萃廳 香港尖沙嘴&amp;#40637;地道70號
Ref:

2. Whisky Workshop - Independent Bottlers and Flavours
時間: Thursday, September 1 at 7:30 PM - 10 PM
地點: Caskell in K11, TST
入場: 250$
Ref:

3. Appreciating Whisky - The Basics, By Caskell
時間: Saturday, September 3 at 4 PM - 5 PM
地點: Caskell in K11, TST
入場: 230$
Ref:

4.Barrel Scavenger Hunt, By Jack Daniels
時間: September 8
地點: 香港
Ref:

5. 《我們的愛情喜劇是威士忌》, 舞台劇
時間: October 28-29
地點: 香港文化中心
票價: $480/$280/$180 學生: $100
Ref:

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

選酒神器

搵到呢樣幾好玩既野，叫選酒神器
自己揀好咩口味、價錢、產地等
佢會幫你filter一堆可能岩你心水既酒出黎

價錢係台幣＋台灣價，係香港就唔係咁既價位

上個post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

上個post 有個telegram gp 巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

依期黎緊既大型活動應該5-6月先有

上星期個hong kong whisky festival 有幾多巴打去左?

，影得唔好，請見諒

巴打個時係你隔離wo

留名學野

而家係scotland短住緊 諗住近水樓台就試下飲
今日岩岩買左枝Gordon Macphail 15 years 既 Oak casks
問左個Specialist 話係重Sherry 先敢買 港紙640蚊左右
自問中意Speyside同Highland

希望學野

LM

追左個post好耐,尋日返黎終於買左支響
新手試下入口咁

Gordon Macphail係ib個名 wo

即係邊支

響 幾多？

新入坑必試

留名

早幾日去過Quinary飲咗杯威士忌cocktail
Black Label溝甘草同黑糖漿(好似仲有蛋白)搖到起哂泡再加幾滴苦酒
威士忌陣味好出但係完全冇酒精嗰種辣口感覺

同埋見到好多人嗌old fashioned

有無巴打會5月去Tokyo Bar Shows?
飛已買

響NAS 淡淡地都幾易入口
遲下去日本買咩返黎好

你邊個時間係我隔離?咁都認到?

其實尋麥門市依家係邊?

因為我有個fd係你張相對面
而我又係個fd對面
咁即係係隔離

搬咗?

見佢fb page update左去第二個地點

新手入錯枝山崎 仲未清得哂

唔係大角咀個頭咩

新手第一支買Glenfiddich selected cask點睇？

新手留名

lm

新入坑試下先啦之後再試其他有比較

glengoyne 18 years up single malt

咁都相認到，汝射巴你果日試左d咩好野/特別野，分享下?

facebook寫得唔清楚(官網又未整好?)，
今個月話搬新鋪，聽講係銅鑼灣，如果你急住上去，最好打電話比佢，未必有人係度

澳威支suillxxxns cove同 試左d adelphi ib

報左adelphi masterclass佢攞左支佢地新廠既酒

上次上左去太子嗰到，佢話唔開，營業時間嗰啲佢fb已經刪左

去第二度買住先囉，(好似係)佢話諗住轉做網店/新鋪同時運作，網店就出面直接交收(好似平d);
如果去新鋪買個租金會加返落個零售價到

澳威無試過， adelphi好有興趣知有咩新作品

前幾年開始整番間蒸餾廠

有佢1年新酒試

個樽設計幾特別，見到佢寫First fill，Ex-sherry，不過得一年會唔會太young，重酒精味/唔夠陳年木桶影響??
btw，蘇威唔係規定要3年以上先可以叫威士忌咩?(新手問題)

Glenmorangie有咩推介？

你睇吓酒標
佢特登寫Ardnamurchan Spirit

有無ching介紹下，台灣免稅店 有咩新入門推介？想試日本野為主

最正路都係試咗10 yo先。
我覺得好飲過Quinta Ruban 12 yo。

將就下 未有威
冇幾耐開

你問我乜味既話
第一次飲酸梅味既whisky
都幾特別

但quinta ruban有朱古力味幾特別
如果高階啲呢？ 因為有折想買返枝好野

台北機場係咪無日威買？

覺得black label好垃圾,所以試埋白州, jack daniels...都係覺得wisky既味唔岩我..要加水飲先頂得順,我係咪唔適合飲wisky

試下最後macallan睇下岩唔岩

Sorry，無留意，7左
btw，字體又set錯左7多鑊

我都想試下，香港有無bar可以試到?

新手lm
之前老細請過我飲依支，覺得幾正
想問下有冇d類似又平少少既推介

新手留名，響機場買左呢支。

身處天堂

冇

新手留個名
第一枝竹鶴
第二枝知多
仲未好識分味
知多開始飲得出好重果味

另想問大家有冇買冰石？
暫時飲親都係Straight咁飲
想搵地方買定冰石for下枝

利威就行野黎啦
佢算係蘇威single malt 嘅對照model黎嘅
有興趣可以試下利威出嘅nadurra

飲開嘅人係咪覺得black label 係cheap野，用黎做入伙禮會唔會太普通
精到咩程度先會唔飲black label，響17之類嘅日本係咪過譽
飲開whisky嘅人會唔會研究埋brandy，對你地黎講係咪完全2樣野黎（我知手法有唔同）
Thanks

我覺得你諗清楚送比佢果個人，係咪真係好仲意威士忌，有d人話自己好叻叻其實都係芝華士溝綠茶，是但送都得啦; 如果真係好專嘅，買d大路野(請爬文)就算，反正你又唔知人地口味/存貨;
威士忌=麥芽蒸餾酒; Brandy=葡萄/果物蒸餾酒

Jack daniels係咪垃圾

Glenlivet嘅nadurra 的確唔錯
之前試過16yo,係我第一支non chill filtered
到依家飲緊支Oloroso嘅nadurra 都唔差
仲有飲過支first-fill

唔好意思其實你冇咩答到我問題
因為間唔時會上佢舊屋玩，佢會開枝black label大家飲
佢又好推崇日本酒，想知係咪咁好姐
我自己飲開白蘭地，唔溝野，都知兩者大概分別
比較鍾意白蘭嗰個味，不過都唔抗拒whisky
當然都係飲開普通野，因為係另一個fd帶我飲嘅，而家已經冇聯絡，一個女仔又好難去學，又冇咩fd知我會一個人飲酒，高登連登又比較少討厭論，先上黎睇下有冇人兩者都有研究
多多指教

之前我都問過nadurra系列，有巴打覺得，口味嘅野真係個個都唔同
利申:無飲過Glenlivet

Sorry，唔好意思我真係get錯(真心道歉)，
Black label根據舊登同大部份前輩飲家意見都覺得都覺得唔夠特色(原酒產量&質素)，因為blend嘅市場係希望迎合所有人口味，single malt係每個品牌都想做出屬於自己嘅味道，所以兩者係屬於唔同嘅市場.無論話邊個特別好，只係需求唔同
響17都係blend whisky，但佢有屬於自己日本地區獨有嘅味道(水楢桶)(仲攞過好多獎)，事實上係比較接近東方人嘅口味(花香，果味重，易入口)，所以比較受香港人歡迎

至於你個fd推薦嘅日威，係咪過譽，
只能夠話價錢同味道唔成正比，17yr響/18yr山崎可以買到2x~30年嘅蘇威(香港)，如果你想送蘇威可以買Speyside嘅產品(eg.Glenlivet，Glenfiddich)
Brandy真係無飲，討論唔到

Thanks 巴打

都唔岩就可以收皮以後飲啤酒算?

其實唔知你想追求乜味

余市 巴打點睇

剛剛見到支laphroaig 27 年，好似好正，唔知幾時出

賴尿牛丸個fd

老豆突然買左罐suntory all free返嚟話益我,不過之前試過sapporo類似嘅嘢隻味好怪
平時間唔中都會買手工啤酒,不過都係display出嚟/有人sell新手應該試邊幾隻

錯po

多謝推post

留名

搭單一問，有無巴打試過Macallan款Edition No.2，值唔值得買？

值

巴打Lapgroaig同Glenmornaige中間果支係咪 Clynelish?(睇唔清楚)

o個支係 Clynelish 14 無錯

之前同friend飲得識black label

呢個牌子抵唔抵買，黎緊想係duty free入返支.
(其實我更想買Brora)

唔係 你可以試下加梳打水加冰飲（+2-30ml左右威啦大概）
試左佢既甜味同麥味 感受下先

17係唔差 但佢既價錢係可以買到如Glendronach 既21年 同為blended既royal salute 21
不過有錢咪咩都試下 我自己淨係擺左支係屋企 係山崎廠試過

其實我未試過
係日本見佢好平，為番港紙$3xx所以我先買黎試下

支glenmorangie 18 rare malt都係$6xx港紙咋

雖然唔識飲 亦唔多飲
但好鐘意whisky個陣味 好濃好酵既酒味
慢慢係口入面個陣餘香
但你叫我講咩味 我真係講唔出

其實無話啱唔啱飲邊隻酒 只有隻酒啱唔啱你飲
如果覺得就咁飲唔習慣 可以好似巴打咁講加水/梳打水/冰 或者試多啲唔同類型嘅威 總有啱你嘅

可能果位巴打覺得烈酒太強酒精味，
我覺得可以試下用d首寬口嘅杯，或者深d嘅杯(例如干邑杯/Grappa杯/ISO)，
斟酒出黎之後放一陣先，等佢同空氣接觸一陣，開始果陣淨係聞下佢有咩香味(甜/麥芽/水果/花草?)，入口就好似阿婆咁妹下妹下，唔好一啖就飲哂佢
如果加埋冰同水都唔掂嘅，咁真係無得勉強，無必要跟潮流，強迫自己接受唔鍾意嘅野

水同冰都唔啱, 係時候試吓威士忌cocktail
不過多數係波本威

啱！飲酒最緊要自己鍾意，享受飲嘅感覺。

呢度嘅前輩/高手，通常係咪通常gathering/event出黎飲多?好少落Bar?
依家覺得買酒好嘥，買左好多支(大路野)，但係飲得唔多，又成日想試其他牌子

我成日飲 都未搵到真正鐘意飲既

香港有幾間專飲威士忌嘅酒吧
一枝大路貨六七百, 夠去威吧飲一杯中高價款嘅酒

利申: 低手

未飲過六，七百一杯嘅威士忌，通常呢個價位可以飲到d咩牌子/年份嘅酒

好似幾抵，有得食，有得飲，仲可以成支攞走

想問下各位巴打
響12 17 21 特別版 既圖案
係膠紙定 印上個玻璃到？

我都未試過
之前去開上環Ginger, 二三百試個tasting set, 自己揀/搵老闆推薦三杯酒(半shot一杯)都唔錯
好耐冇去唔知依家仲係咪咁

好多就full
我報唔到

600-700蚊1 shot 既話 talisker 30差唔多依個價

Talisker 30，之前買左支Talisker 10好辣口，30會唔會柔和d?

想問一問響17宜家出面賣緊幾錢左右同邊度有得買
屋企個支就飲哂想補番支 問左尋麥無貨

有去過; 佢成日都有d event，去得多都唔平

飲過18 已經冇咁辣口加複雜左

都要睇佢比乜你 好似glen elgin咁 差唔多啦

呢兩間可唔可靠？

可以試下Talisker DE

我都想知，響17賣$1300，呢個價錢究竟係正常定唔正常?(吉x島賣緊2x00;臺灣800);
btw巴打們有無買過/聽過邊度有假酒，第一次係d鋪頭仔買Macallan果陣都驚餐死

過多幾日開支de 2016 同 te

新手留名
早排係日本買左支山崎12 先500幾蚊
係香港見親都過千

利申：未係好識飲但好鐘意陣威士忌酒味

香港烈酒稅100%
同埋日威早幾年hit咗之後個價一直唔落

尋麥小做日威
遲下再搵佢入返d多納先

佢多納18賣緊880
我都想入番支

我fb見人放18 700
21 980

台版黎
同佢要支12 390
試下飲
等佢貨到 再約出黎交收
唔知有冇伏。。。

中國首家威士忌廠“大芹”之巔

有無巴打夠膽用生命值硬接

咁快加價?

18 我之前尋麥買仲係7舊

sor 記錯16

係咪唔難保存
開左常溫放就ok?
雪櫃🙅🏻‍♂️？
係咪多數加冰飲
新手買咩價位好

之前飲過呢支 係咪好野黎

常溫可以擺好耐, 最緊要溫度穩定同唔好見光
據講擺雪櫃會"雪死"啲酒, 出唔到香味(外國網站睇返嚟)
飲威士忌可以加冰, 加水(日本叫水割), 加梳打水, 整cocktail (whisky sour真係好正), 保留到枝威士忌嘅特色就係好飲法
不過講到品酒就一定係用聞香杯淨飲, 頂多加幾滴水俾香味散出嚟
新手建議先去whisky bar或者有得試酒嘅舖頭試吓鍾意邊類(日威/蘇威, single malt/blended, 雪莉/泥碳/特別桶, etc.), 然後呢度把打建議買咗年份低嘅入門酒先, 之後再試年份高嘅靚嘢, 學習分辨靚酒同cheap嘢
冇記錯macallan 12, glenmorangie original四五百搞掂

呢枝未飲過答你唔到

一諗起雪櫃d味同威士忌d味撈埋一齊就，巴打知唔知邊d酒鋪可以試酒?(某d鋪頭聲稱有試酒，不過見我毒撚一個，通常都唔會主動比我試)

無啦..... 通常要識9up 先試到

有次呃到支信濃屋41年Speyside(唔知macallan 定glenfarclas)試

威係好易保存，只要係避日照、常溫就ok。唔好擺雪櫃。

同埋你圖中嗰支我覺得係好好飲！
一來唔貴，二來嗰陣甜味餘韻好特別

返工巴好耐無蒲頭， Auchentoshan除左12yo 同埋Three wood仲有乜好推介

呢期忙到爆肝，酒都無飲多滴。
近期我少飲新野呀，都係大路野平價之選多。

飲埋支glenmorangie 10yo 先再諗入咩新貨

平均大家一次飲幾多
晚晚飲？
一支飲幾耐？
我兩三罐啤酒就黎料既
係咪飲50-80ml就夠

25ml
有需要先50

thx bro

glenmorangie 10yo買左半年都未開，係長沙灣入手，299扺到爛~

新嘅WWA2017結果
1.World's Best Grain: The Fuji-Gotemba DistillerySingle Grain 25 Years Old Small Batch
2.World's Best Bourbon: John J. BowmanSingle Barrel Bourbon
3.World's Best Canadian Blended:
Gooderham & Worts
4.World's Best Corn:
Ironroot RepublicIronroot Hubris Corn
5. World's Best Flavoured:
J.P. Wiser'sHopped Whisky
6. Best Irish Single Pot Still:
Redbreast21 Years Old
7. World's Best Rye:
A.D. LawsSecale Straight Rye Bottled in Bond
8. World's Best Wheat:
BainbridgeBattle Point
9. World's Best Blended Limited Release:
J.P. Wiser'sDissertation
10. World's Best Blended Malt:
Johnnie WalkerGreen Label
11. World's Best Blended:
SuntoryHibiki 21 Years Old

12. World's Best Single Cask Single Malt:
VentureChichibu Whisky Matsuri 2017

13. World's Best Single Malt:
Craigellachie31 Years Old

你地有邊支試過?

得獎既聽下算啦

冇乜限制既....

睇自己ge
有心機咪飲一杯

爬文果陣，見到舊登有人二個星期飲一支，好想問佢個肝爆左未
(細佬我一支macallan開左成年都未飲完，諗住遲下用黎浸梅酒算)

想健康d 做下運動幾日先飲一次
我都係3個月先飲完1支

今日買左了 12年 auchentoshan 480$
開左 飲左50ml左右
應該點樣品嚐 梅下梅下？ 定一啖一啖咁入口
聞下先？ 常溫飲
未試過加冰
心口好慶 醉又無乜

我會唔加水

飲下分清楚有乜味

分到/分唔到既話 試下上master of malt 個網配對下有冇佢講既特徵

老實講
研究點飲既野因人而異

我都冇乜一個正確既導向應該點入手
睇多d 睇下人地評價 同試到佢講既特別野

唔一定要好似阿婆咁妹妹下嘅，你一杯50ml都幾多，正常一shot咁嘅份量就夠(專家話咁嘅份量啱啱好聞到味，好似係)

，你用唔同杯飲，香味係真係會有分別，不過唔會太大，如果你飲到烈酒，好似巴打佢地咁講用返窄口杯最好

我都唔記得講杯
正常好多人用glencairn隻杯
倒到25ml(到杯最肥個位) 份量
傳統d既人用rock杯 聞同味道會同glencairn有少少分別

我知有少部份人會飲唔同野用唔同杯
自己發掘下

用普通玻璃杯

執屋搵到呢支 唔記得幾耐

買杯啦

要唔要去到酒鋪買
定個形狀似就得

樽入面咁多空氣 會變咪

味

用唔同杯都係興趣姐，最緊要你自己飲得開心，
不過有d玻璃杯真係好靚，好通透， Ridel果d

老番glencairn好似3x

第三隻好靚

新手想買左枝白洲12玩下

打多左個想字

我想買第五隻，Tulip果隻，香港搵唔到

竟然鐘意痰罐仔

有
台仔介紹

台威我覺得吹大左

邊度有得買

好飲

威紅好似有，不過好似偏貴
費事貼link，免比人話幫佢宣傳

係咪真係有森林嘅味道?

早前試過kavalan 隻soloist sherry oak，酒味真係得個辣字，飲到我想掟杯

聽其他前輩講，係要揀桶號黎飲，
我買佢d試管酒又係中伏，但係佢個廠果度試飲果d又唔太差，如果要買TTL抵佢十倍
買左支 Amontillado，成二千蚊好抌春

vinho 應該少伏d

亞洲地區(唔計日本)
通常試d 奇怪桶有多d 驚喜

Vinho我有支類似酒辦嘅東西，最奇怪嘅一點係Vinho係台灣本土仲難搵過香港，
上年去酒廠同出面大鋪係無貨(訂要等一年消息)，點知返香港好多地方都有

梗有

如果要浸梅酒，大家會揀邊支威士忌去浸

Cleveland Whiskey: Whiskey in 24 Hours?
The company is Cleveland Whiskey and the gist is that they’re forcing whiskey into the wood through pressure rather than storing it in barrels for years.
轉

其實所謂既森林FEEL 係咪草青味

緊係用d 唔飲既酒

之前有巴打教落d 魚膠粉整梅酒啫喱幾好

有望過下
唔知會點呢
值得試下

唔知點解對呢d速成嘅野無乜好感，
不過美帝d野，不嬲都唔係品質行先

有時好難講
要試先見真章

新手留名
想買一支試下,見到余市有支武將既威士忌
個樣好靚,但會唔會唔抵買呢?得個樣但質素一般?

nikka個支？
裝飾ok

飲既話印象中會7 仔買到個支冇分別

我每晚一杯glencain glass...大概100ml到，一個星期清一支single malt

星期六日仲多，開始對威麻木

人在東京， 請問有無邊支帶返黎可以賺小小旅費。暫時睇中nikka 12.

1杯100ml ?

巴打 個杯其實唔係for你1次倒100ml wor.,,,,,

巴打你諗住買支返香港賣?
Nikka 12呢d有人會買咩

我想問當一次飲100ml嘅時候，你會唔會仲知自己飲緊乜(真心膠，試過最多都係90，個口已經麻咗)

老實講 除非event會飲9-10 杯之外 都唔會飲咁多

但去多幾次
我發覺都係攞d分享瓶比佢裝 第日飲都係比較好d

後期d酒都分唔到d味

係呀 因為我自己唔飲酒 所以都唔知有無人買 見有人係網賣

分享瓶?，search咩key word搵，想買黎拎去比d朋友飲(每次都拎幾支700ml出街)

一係你就買返d大牌子啦(響，山崎，)

擺木桶陳年唔單止令木桶嘅味道融入威士忌, 仲會氧化啲酒令口感mellow啲
除非仲有其他處理, 唔係嘅話就咁高壓"過桶"應該嚟唔切氧化啲酒

基本上係d 人將支酒 開左就即刻入細樽 然後同人share/賣比人

咁樣自然自己唔洗成支隊

多數d人用50 100ml
200ml 都有
之前我團購o個期都有巴打入200ml

有無巴打有日本居酒屋介紹 好難搵
黎緊去京阪神奈

正解，會麻木，已經慣左陣味，但飲其他酒會搵唔返果種層次

但裝1杯100ml 既glencairn 真係

我無講每次斟100ml我只係話每日飲100l左右
每次20-30ml到斟3-4次
個人覺得over $1500既威隻味差唔多，只係多左種高年份既醇味，無咁辛口 所以威我覺得飲below 1500hkd既就夠
p.s. 無飲過＞2500既威

新手岩岩學飲
買左呢支 飲
個感覺
聞起上黎有陣水果雪梨味同酒精味
但飲就好麻同辣

清明前買咗左面2枝
比咗枝17老豆
佢話飲兩啖頭暈

巴打 single malt唔係用價錢黎分威wo

高年份係令隻威複雜左 但我唔認同所謂over $1500 既威隻味差唔多

每隻威用既桶又唔同 又點會一樣？

況且有d威 mature得太耐係會over左
但唔代表隻隻威係

重有邊有得用價錢分？

試下加d水飲

過桶代表作

多納正啊，不過唔明麻即係點?
d酒留係個口太耐，條舌無晒感覺?

琴晚溝左 綠茶飲
唔係太慣純飲陣味

啲酒掂到條舌 就有麻痺個種感覺

你地覺得過桶Glenmorniage同 Balvenie嘅過桶有無得對比?或者有其他牌子嘅過桶值得一試

溝綠茶，咁你使乜買多納，百零蚊支King robert有排你玩啦

老納12擺一排幾好飲

The Macallan in Lalique Legacy Collection, featuring the Six Pillars series which contains The Macallan’s single malts aged from 50 to 65 years housed in a unique cabinet by Lalique, was bought by an undisclosed Asian private collector for more than HK$7.7 million (US$990,000).-轉載
[url]
[/url]
有無富可敵國嘅連登仔飲過

點試下大佬

買到樓

唯有估佢matured 咁9耐 一定過哂火

酸既( 葡萄支野/試支野兩方面)

雪梨桶比較鍾意o個類一倒出黎好重桶味
breath 一陣出甜味效果

有無巴打係fass 嚟間嘢買過威士忌？

可以試下溝綠茶

乜黎

你地有無d雪梨酒牌子/品種可以介紹下，
聽/講就多，想試下又唔知點入手
(有埋鋪頭介紹就最好)

試過 唔係個類野

我馬沙買試完就算

今晚試下加冰
睇下會唔會易d入口

不過又老實講 唔試過sherry都唔知sherry cask同sherry

係咪Vom Fass?
間嘢賣油, 醋同烈酒(威士忌, 白蘭地etc.)
烈酒有得試, 價錢有平有貴
買就500ml一枝

我未去過間舖買威士忌, 淨係間唔中買啲特色醋

講左飲得多會麻木
個人睇法黎姐唔洗咁樣challenge
利申：有講自己麻木左

入唔到口嘅，攞支black babel同你換

我用king robert

IB 黎?

都幾貴

你地係咪一定會試左支酒先買??
點睇果支酒嘅桶號好唔好，值唔值得買;
有時見到有d IB，single cask，sherry butt，年份又有返咁上下，仲要係執笠酒廠，真係好想試下

IB 有得試緊係試啦

多數睇乜野廠ib 邊間廠既single malt 有冇人選桶
望望評價先會買
有得試係最好

香港買威士忌 真係好貴。。。。
好耐冇係香港買威士忌， 多數去開台灣會買2 支補給下。基本上都會平香港1/3至一半。 選擇多過 duty free.
個人最鐘意 ka va lan藍色果支。 不過會烈口小小。 同埋賣斷左市。。。。 (要食炒價) 去開 宜蘭巴打可以去 佢間酒廠行下。
都幾靚 值得一去

用價錢黎分味道，邏輯上講唔通。
高年份可以平
低年份可以貴
低年份可以醇和
高年份都可以辛口刺激

巴打有無地址/鋪頭名可以提供下，
想搵d比較特別款果d(IB，包桶，single cask果類); Kavanlan個酒廠係幾靚嘅，
但係可以參觀嘅設施唔多(生產部份)，
可以試嘅酒又太少(免費同收費都係)，
Vinho香港都有，台灣返而買唔到

有無d高年份嘅平野介紹(認真，非挑機)

藏香館支glen castle 28年sherry cask
真係堅高質得黎又平( balvenie 黎 28年仲要16xx)
不過唔知仲有冇

我都係果邊朋友帶我去。。 不過大型超市(大樂) 都有好多選。。 同埋發現台灣人都幾鐘意飲威士忌。 行街都會見到好多賣酒地方。 同埋有威士忌酒吧 又平又多選 我去開高雄果邊

緊係啦 人地已經做到好盛行 香港仲係種子

價錢就 以我記得 大路野
百富21 吾貴過1100
鹿仔18 吾過500
singleton吾過500
不過台灣近排爆出好多假威士忌
所以去大型 超市買就最安全

果邊烈酒稅又低。。。

吾你。。。。

其實香港識揾窿路都平既

尋麥 我個價幾公道

遲下諗住上the rare malt望價 都好似幾好

開緊工手快快 sorry...

吾你老母
500應該唔係鹿仔18 無咁平

G字頭果支 唔係D果支 我自 冇講清楚

不過話時話 尋麥都好耐冇update

各位巴打好
飲咗whisky兩年左右
請大家多多指教

新鋪唔知幾時先開，佢仲話留支酒比我

係咩?

佢最後幾個post o個d 都唔係d 親民酒

比較想睇佢仲有冇d 入門款

台仔d假酒大部份都係大牌子，而且唔比網上買酒;
如果佢地玩到好似鬼佬咁，高技術假酒真係唔敢亂咁買

台北去開酒條通，上星期去花蓮玩用正價入到支TTL 嘅葡萄桶

呢支?

巴打仲有無貨，想入返支啊

得一支咋

揾左勁耐都揾佢唔到

咁易賺就好啦 旅費 你想賺幾多

上次同某酒鋪傾過，就算呢支係好野，都好難入貨，佢品牌知名度太低(無獎，無評分)，根本無乜人買

好想知佢點解會睇中呢支

另外有支係入過梅酒桶。又係勁難揾。
btw 普通omar平平地粗飲都吾差 .

仲有支荔枝桶 1set 3支風味桶，因為產量少所以好少貨出街,之前要買2支普飲先可以買一支風味桶

真？
之前 batch 1 係極速賣哂

依家就算香港有都係炒價

我諗佢嘅意思係對一般大眾客，要諗下同一個飲開綠茶溝BL嘅人推銷，TTL嘅出品係幾有特色，係幾咁難嘅事，始終做生意都係想來貨去得快

照你咁講酒舖條友唔識玩

我見需求都幾大

機場買左兩支

x2 帶酒壺返工放工就飲哂佢
好貴

威士忌加冰 怎麼做才對？
-轉貼再轉貼
夏天又黎，大家會點製冰/加冰飲?

佢返唔到貨，唔係唔想返
所以咪講到無人要拿揸沙
你估有貨佢會唔返?週街都炒緊呀
生意佬講野唔好信咁多

留明

諗緊買酒石定買個球形冰模
酒石雪返就可以再用
冰模就堅有水開杯酒，但落冰有時會發覺杯野唔同左味，入口d香味無咁出

原來TTL已經玩到要炒價，
我對佢嘅印象仲係低價威士忌(台灣買好撚平)

圓冰我又唔覺真係溶得慢好多，加左冰就真係無左大部份香味，不過加冰真係爽好多;冰石我就無買，睇舊登d前輩講就無乜用

agger

我都r 頭
明明香港都唔夠貨
fb 仲係多人搶 竟然話舖頭唔想入?

我都有興趣想知邊間舖老點你

我覺得係間舖冇門路入咋....

唔好傻啦
依家除左普款
波本桶 同sherry桶
其他原酒或者風味桶已經冇乜貨 你去台灣都開始難搵

冰石好傷杯
圓冰融得比較慢，因為表面積比較細（好似係）

威士忌用嘅冰唔係就咁雪出嚟, 而係長時間接近零度雪到透明冇雜質之後再低溫雪一段時間令舊冰更硬唔易融
舊冰夠靚嘅話, 圓形, 方形定冰山形分別唔大
可以睇吓日本酒吧點樣自製冰鑽石

利申: 試過就咁用雪櫃+圓形冰模雪冰, 結果都係咋一聲融哂

未必既，有無雪杯?有雪同無雪差好遠。
無雪粒冰一入杯就開始水汪汪

Old news is so 唔識串

香港人嘅包桶，大家有無試過??

試過啦
冇幾耐已經再出過1-2個

睇你講邊個club qing未有機會試caol ila 評價幾高

有間威舖都出過 但未有評價

藍色label 嗰支?好似炒到飛起?

未必既，有無雪杯?有雪同無雪差好遠。
無雪粒冰一入杯就開始水汪汪[/quotje]
淘寶啲冰球模型整出嚟果啲都好易溶，五分鐘杯嘢已經淡，但唔落冰唔夠爽，特別而已咁嘅天氣

第一次大批咁整分享瓶

整出黎賣?

係啊藍色葡萄桶，香港炒到飛起?我都係上網(HK)睇售價，唔知實際價錢;
入門果陣咁啱去台灣旅行，見到果支好似好hit，依家飲左一陣已經對個牌子無興趣(太貴，多伏)，有得揀台灣野都買TTL風味桶

第一頁既gp

試野又唔想飲哂 咁咪分開睇下有冇巴打要

之後都想開d廠既基本款 我諗有巴打想一齊試卦

冇乜點留意kavalan

vinho我諗900-1000 卦

之前去台灣,去咗佢地酒廠買咗支Port, 新台幣3000

係咩 我好少飲KAVALAN

我新手

新手,好多嘢都唔識

唔好咁講
我真係唔熟KAVALAN d價都少留意

d人浄係炒起日威同kavalan lor

台灣野少試
主力蘇威
日威依排飲緊明石同秩父

其實依家乜威都炒，幅度多定少咁解

幾日無推post

呢間Glenturret係咪好少出OB?香港好似無見過

我都聽過下
但冇試過

第一次入po 都已經想入坑

入坑要睇左教學先比入門

即將去某老美威公司做 總算入個中意既industry

Kavalan 其實幾好飲

入坑燒錢

邊間？ jd ?

就係睇曬第一頁所有野先想入坑

好想訓練到自己分到d味同買唔同既杯去聞同去飲

真•教學要睇汝射巴佢地share嘅精彩片段，
睇完我今日真係學到好多野，依家諗起都扯抵地

依度唔講gp野啦

首先要試下唔同野

試多d先深入研究 可以睇下第一頁推介既款試下先

以前睇過一段條友同個水桶仔裝滿蒸餾水雪一晚成冰後倒出黎跟住用冰鑿鑿開舊冰，取出水桶中間位置既冰出黎 on rock，佢話中間位置既冰水既密度最高同最硬。

呢度有冇人飲cheap 野?

你點定義乜野叫cheap 野先

glenfiddich 18 vs glenlivet 18
大家點睇

留名!

感謝分享

fiddich淡d
但Glenlivet 就甜d 辛辣dd

但朋友果支Glenlivet18同我買果支比
佢果支甜d 擺耐左仲甜
我果支無咁甜 擺耐左苦

威士忌成浸膠味唔識欣賞

紅酒就墨汁味(我懷疑靚嘅紅酒反而無，trump同習近平飲個支200蚊港紙Napa嘅紅酒，我唔肯定我係咪飲過個支，但我個次又係napa,又係2舊水港紙，個枝酒真係一試難忘，無墨汁味
)

咁我唔明白
你一支威打哂成船威

咁入post comment做乜呢

係咪變左味

你話有無飲都可以入黎吹水架嘛
咪入黎分享下我對威士忌嘅感受囉

Black Label Golden Label呢d算唔算cheap野

哦 我都唔記得 飲black label
chivas個d 會咁 想認識深d可以試其他

舊版唔係
新版狂歡用

有無人知威紅係咪無左門市

屯門嗰間?係呀,無咗...
利申:住屯門

幾時開番 有冇巴打8 到

Johnny walker大路野囉 其實價錢可接受

green label

200蚊樓下個D

200 樓下個d
用研究角度既話
應該就冇飲過

平野5舊個d都叫平啦
你諗下wo

1支起碼飲2-3個月

係

但新開都無咁甜

有無推介邊d係無乜black label個浸膠味嘅威士忌？

有無人明我講個浸膠味係咩味，我次次同人講都無人明

咦原來有分新舊版
我覺得開party d人純粹係灌q自己，純粹係想醉，完全無認真品賞過d酒

同埋我唔係好buy溝綠茶溝可樂溝野，會蓋過左佢本身浸味

所以我係任何party嘅場合係會飲熱檸水

你自己都答咗你自己啦,black label 呀嘛

你fb佢啦

澳門98，香港未見過，係咪king robert嘅fd

(認真mode)同人share飲最易入門，一班相熟老友一人一支當興趣，或者好似汝射巴佢地咁開分享瓶/event

試試macallan 12 sherry cask

百佳 惠康都有

冇搞啦我

全蘇格蘭最南面的一家酒廠，產量倒數第二嘅 Bladnoch(資料from轉載)，
呢度有無巴打一齊去試?(星期一,夜晚果場)
22/4(六)3：30pm

244(一)8：00pm

係咪屬於入門級別

其實有無分話入門邊隻好d

我介紹人入坑多數推介依隻

個人覺得Glenmorangie支Nectar D'or
anCnoc支12年
兩支導人入坑都唔錯嫁

其實係咪所有十二年都辣，十八年易入口

Macallan 12 甜口
Laphoraig 18 對一般初入坑嘅會不了

唔一定的

同廠嘅18年一定易入口過12年

搭船果陣見到本雜誌咁寫，

完全唔明咩叫醇嘅慨念

莫講話咩叫"醇", 篇文第二段完全睇唔明

醇都唔一定好飲

吸味吸到過火都可以唔好飲

加水可以令酒醇d？其實我成日唔明d廢老飲酒(白蘭地多)，話d酒好醇，醇=靚??
好撚抽象

依支你地覺得點？

淨係聽過cask strength加幾滴水會打破酒精-水-芳香物質嘅平衡, 令到啲酒釋放更多香氣
陳年陳過籠啲木桶味同酒比例唔同咗, 加幾多水都救唔返

我都未飲過叫得"醇"嗰啲酒, 呢方面要搵返飲開2, 30年威嘅巴打賜教

唔好意思,我有支 The Glenlivet Archive 21 Years Old Single Malt Scotch Whisky

想放 等錢用

有興趣請加TG: @Amartial

islay fans 揮手

唔飲islay 根本就唔係飲緊威士忌

有無識人真係老虎蟹都唔飲Islay，講緊真係飲家，唔係劈友
btw泥媒味係咪有幾種?定係我錯覺?

peaty 同 smoky?
飲家通常都渡到，未必鐘意但會肯飲
先talisker, bowmore 之類, 冇死

新手買左支glengoyne 10

感覺唔錯 feel 到好多味道同之前買左個支知多好大分別

巴打 我就覺得乜都試下

有時要EXPLORE 一下

talisker 唔係islay wo

先講一講islay

巴打講既緊係鐘意peat 既威啦

好啦我又回歸番主題islay la

我assume 你間間廠都試哂

咁你查實知唔知有d 廠係冇peat 同 有隻唔係用islay 既malt 而係用以外既 所以o個種peat 係非islay peat?

當你都知以上所有野
既然你又接受到冇peat / 非islay peat 既威
咁點解又唔試下其他呢?

所以我先講explore 一下

glengoyne 都唔差

之前o個支係乜黎?

汝射巴有無d咩網介紹可以睇到呢類資訊?
有時發覺好多網講解都好表面(簡單介紹分區,歷史);
同埋資料過時(例如哥尼仲用黃金大麥呢個例子)，問人又唔問得咁多

冇呀 靠邊飲邊學
d資料太散 完全冇一個好系統 學野

有錯請插 插插下就知多d

冇飲過

所謂的單一麥芽威士忌，其實是指由一家蒸餾廠以大麥為原材料製作而成的威士忌，換句話說，這就是威士忌最原始的面貌。混合型威士忌，則是將多家不同蒸餾廠的威士忌混合成為一款新酒，通常會加入製作成本低得多的其他穀物，例如小麥、燕麥，甚至粟米，稱為穀物威士忌（Grain Whisky）。
穀物威士忌成本低的另一原因，是蒸餾方法不同 -from轉貼

Q: Grain whisky嘅蒸餾方法不同，係咪指column still，同pot still有咩唔同(指風味方面)

single grain冇乜研究 sor

聞香前，應先嗅一嗅未給「愛心」前的威士忌，記住味道，然後才給予愛心，以比較兩者分別。

所謂添加愛心，其實是將手心的熱力將威士忌的酒精揮發，而手覆蓋在杯口上，就是為了讓香氣更集中，至於放在胸前，一來出於儀表，二來身體的熱力也有助加快揮發酒精。Carmen提醒，當杯裏有霧氣後可放開蓋杯口的手，但不要立即聞香，先讓酒精味散盡，之後出來的，才是迷人的酒香-from 轉貼

條囡係尻嗡定真心膠??

其實飲威有自己既style
最緊要跟番自己個套就得

唔評論其他人做法
廢時得罪人

各位巴打新手嗰陣都係直接買成枝翻去飲
好驚買完唔啱飲

樓主你好
我自己從來好少飲酒，酒量應該一般，對紅酒/白酒/香檳都唔算太鍾意
想問咁樣應該飲邊枝作用入門試用?個人鍾意個感覺清爽啲既味道
麻煩推薦一下，感謝

同應該會去威紅買

同想問下可唔可以用下屋企啲杯先，見好似要另買杯，驚唔啱用好浪費
同啲冰冇話要咩特制既冰?

飲唔哂咪同人地share囉，我好樂意幫你

其實用普通rock 杯就得，即係平時睇戲啲人用嗰啲杯，如果你用威士忌杯嘅話，放唔到冰球，用唔同嘅杯味道都冇分別，係聞落去會香啲，其實普通12年都比較清爽，但當然唔係啤酒個種清爽，你可以試吓glenfarclas 12

外國jj
今日行過見枝glenmorangie original 420左右
見巴打都有推薦，好想試下

glenmor都值得一試，不過成支買就唔建議，去酒吧試左先，啱飲先買

就算近排飲得多single malt
飲番支雀威發覺都唔係太劣

新手乜都唔識
行過7仔見佢平平地又送隻杯買左
但爬完文發覺巴打們都係飲蘇格蘭威士忌？
Jack Daniels係咪冇人飲

JD溝可樂就飲過，美威真係好少好野(好似係)，btw 7仔咁嘅價錢你都覺得平，有錢人不如轉飲日威

好嘅巴打 我就係好驚未試就買會中伏，所以一直都唔知點入手
澳洲呢邊冇乜點去過whiskey bar，遲啲去搵下 唔知佢地有冇啲 beginner set

好 唔該晒巴打 過兩日買枝試下先

日威唔係要過千架咩？ jd都係三百幾姐

jd辦館買仲平d(我估)，我意思係同等價錢，3~400可以買到入門蘇威，Nas嘅日威1000樓下都有; 真係唔建議便利店/超市買酒，比較貴，無謂嘥錢

去啲有得試既鋪，試啱先買，茂茂然買枝返黎唔啱飲，得個擺字

三百幾JD係超級水魚價

飲過21響，是咪返唔到轉頭

多謝巴打s 下次唔會貪方便買貴
但入門黎講 有冇d係果香味比較重少少既蘇威推介？

唔係，唔否認係好飲既，但係老老豆豆唔係話天上有地下無，可以試多啲唔同種類。
同埋唔好有個觀念貴就好平就羊，日威就勁蘇威就廢，各有所長姐

重果香其實唔係蘇威長處，要水果風味就grain whisky會強啲，例如hedonism係蜜瓜香，booker's 就車厘子。
蘇威既果香好多時係橘類，乾果類，例如glenlivet入門就係橙皮，glenfarcas105就提子乾，bunnahabhain入門有煮蘋果香，glenfiddich入門都係偏少少橙香，真正話咩梨味桃味真係好少，至少入門版難有依啲味。

之前有巴打攞支80年glenmorangie 10 黎比我地試
真係梨味幾勁

好，唔該晒巴打

舊威既味又真係同新威唔同。
啲呀叔話家下啲酒唔好飲，好可能係飲慣左以前陣味，而唔係真係新酒比舊酒差。

無知一問，Booker’s 係咪波本威?;
hedonism 係一個牌子 定係 compass box嘅系列之一?
新手嘅me覺得single malt之外，有時飲下compass box/精品波本都幾得意

我鍾意glenmorangie 10yo 入坑多d。
易入口，性價比奇高

Booker's 係bourbon 近排都炒貴左
hedonism就係compass box個支

導人入坑奇物
glenmorangie 10
macallan 12 sherry
talisker 10

Glenmorangie支Nectar D'or 入口真係甜到仆街，就算食完白朱古力， 支酒已經開左幾年， 都覺得甜，糖尿病啱飲

同quinta ruban比邊枝甜啲? 兩枝各自有咩特色?

買左支 m12 sherry oak （ 入坑係18，但無錢買住 ）
諗住去買多支fine oak 黎試啦
點知佢話Glenmorangie特價，一試支Nectar D'or
係真係好甜，但幾鍾意，應該女朋友都岩飲
隔黎支Quinta Ruban趕時間無試到，
而家心郁郁諗緊買支Nectar D'or 定 買返 m12 fine oak呢

正有此問

Talisker
但老婆鐘意Bowmore

m12就唔好買fine oak喇

fine oak等試飲就好啦 冇謂買成支

pair drink

答你唔到，quinta ruban未開，但係 Nectar D'or 已經飲哂(支酒唔係我嘅)，你地想試下?

新手飲talisker 會唔會重口味左少少
佢果種煙同海水味唔係個個受得

飲威破處第一支就係talisker

Me 2
10Y 一試難忘

前幾日上左the rare malt

試左支talisker 10 好似同舊幾年個d唔太同

舊版好飲d

老麥頑童Old Malt Cask 推出 原酒進化論系列 6款罕見威士忌原酒豪華登場! 台灣饕客獨享!

台仔真係好撚幸福，成日都有d台版獨有嘅貨

sadly yes

唔好咁羨慕，IB既野一山還有一山低，真係睇定啲先

台仔d 獨有版呢就..... 唔一定係好既

有冇邊間廠係新版好飲d

依d要自己試呀 巴打

學你話齋，就算好唔好起碼試左先講，
但依家係試嘅機會都無(除非特登去搵)

就算設計無變，新酒一樣無好評，
Macallan，Highland Park果d，個個都話舊版好飲好多(利申:窮j，未飲過舊版)

之前回過，自己覺得係口味問題，並非真係差左。有機會你可以試一試七八十年代老酒，你未必會鍾意。

其實除咗口味問題, 仲會唔會係酒廠釀酒嘅取向改變咗
好似清酒咁, 以前主流係本釀造, 近年變成吟釀酒, 到依家出埋氣泡清酒
因為大眾口味轉變, 或者擴闊市場, 酒廠於是調整釀酒配方, 反而令飲開嗰班人覺得差咗

冇錯 我試過 talisker map label
風味的確唔同
重peat好多

但唔係你所講舊版正好多
只係風味唔同

至於點解我話舊一版好d
因為我感覺上佢依年個風味又轉左
冇左種peat&smoke既感覺

合理既推測，受眾既口味並非一成不變，當酒廠亦都會根據市場調整。
另外，酒廠既調酒師可能已經退休，新任既口味亦未必同舊人一樣。

你講呢樣野又諗起Bowmore個前調酒師

請問威士忌有冇d好似WSET咁既course讀架
Thanks

好似有 但聽聞係廢既

讀黎做乜?

有呀，咩whisky ambassador 之類，Scotland都好似新開左啲班，但無咩系統同全球認證。

淨係買過支Highland park黎飲
而家都好少飲其他酒

讀得兩日 比5000 蚊
你會學到d乜

學到點樣兩日洗5000

飲撚左佢無咁嬲

緊係啦

純粹無聊搵d野讀, whisky ambassador 我早排見到d email, GBP480 一日 class 痴撚線

幾個月就話ge

聽聞有d讀完 出黎做左達人 唔知係咪

有無朋友去過澳門間macallen whiskey bar?

冇 窮撚少出澳門

飲酒最重要係自己當下嘅感覺

叫條女唔好咁污糟啦，啲杯其實有蓋，用手心貪乾淨咩
要唔要暖住杯就睇個人，我都有依個習慣。但暖到要放心口呢就不了，始終食物放近自己件衫就唔多合理，俾人撞一撞咪濕鳩曬。

glencairn個設計的確比你用手心 去整暖d威 至於其他 野係個杯功能以外既野

紅色資本入侵機場？中資公司投得免稅店經營權
歡迎香港國際機場加入假酒集團
利申:以後都唔會係香港機場買酒

其實香港機場冇乜野買

我反而覺得機場係入門買酒嘅好地方，未接觸/認識過威士忌嘅人，未必會去酒鋪，或者上網買，而且上網買有一定風險(假酒or貴)，做開水魚嘅我有深刻體會

入門買酒緊係wellcome百佳 我強推macallan 12 sherry cask同glenmorangie original

Highball加香草 威士忌界的小清新
自19世紀起，就有「Whisky Highball」喝法；到了2000年以後，因應日本年輕人不太喜歡喝高酒精濃度的酒，在日本威士忌酒商的大力推廣下，Highball喝法又從日本開始重新流行起來。

Highball喝法追求的是清涼而帶有氣泡的口感，號稱威士忌界的「小清新」。調製方法是在高球（Highball）杯中加入手鑿大冰塊，以「1比2」（1份威士忌，2份打蘇水）、「1比2.5」（1份威士忌，2.5份打蘇水）或「1比3」（1份威士忌，3份蘇打水）的比例混合。威士忌達人學院的首席顧問林一峰，特別喜歡將各式香草植物，應用在威士忌的Highball喝法中，「這些香草植物都擁有它獨一無二的香味，正好可以將Highball氣泡水所帶出來的威士忌芳香，增加一些花草般的香味。」-又抄毒果黎推下post.

呢排個個去左旅行?靜過鬼

新手上路想試 glenfiddich 12, 邊度買會比較抵？

最平一定係機場，如果無朋友出入境既就上網搵下，落鋪買就要等特價

近排好忙

岩岩入左支Dalmore 15
有冇巴打知市價？

黎緊去東京
又可以掃蘇威

日本買蘇威平

你買左幾銀？

新手入黎學野
早幾日係台北間whisky bar試左支Balvenie 15 single barrel一試就愛上
依家飲其他都好似唔岩飲咁

唔會既 繼續發掘下

師兄 幾時去?
我五月中去TokyoBarShows

好少出國...D EVENT 真係MIＳＳ 左好多野

去日本買日威定蘇威好

好掙扎

哦左三個月+包埋老婆全部洗費先有得去
希望去到有好嘢

自用就蘇威/IB
送禮/同屋企人飲就日威

記得上黎包膠

收到,希望買到BarShows特別版

The collection, comprising 296 bottles, smashed its pre-sale estimate of £500,000 (US$610,000) to fetch £770,000 (US$985,000) during an online auction held by Whisky Auctioneer.

Within that collection, a single bottle of 52-year-old Karuizawa 1960, one of just 41 bottles originally released for £12,000 (US$15,000) in 2013, sold for £100,100 (US$128,000) – setting a new UK and European record for the most expensive single bottle of Japanese whisky sold at auction....
Almost 6,000 bids were made for the bottles, with 89 successful buyers – the vast majority of which hailed from the US, where 84 bottles where purchased. Germany finished in second place with 43, Hong Kong with 40, the UK with 37 and Greece with 23. -from spiritsbusiness
唔知會唔會見到有人放出黎?

算吧啦 都買唔起

highland park 轉包裝

買嚟齋擺都

幾型

六月日本買日威 五人同行
再加埋sake 其他咩都唔洗買

最重要好飲，最怕得個樣

Highland park不嬲都咁好飲

睇邊隻la.,,..

nas個堆 飲左次真係不了

酒精刺激感 蓋過哂原有特色

唔知12同18轉包裝會唔會轉埋配方

如果跟返舊價，應該轉配方(轉差)，加大波本桶嘅比例，佢間廠成日話雪梨桶好貴，係時間攪d噱頭野轉移視線

機場個幾支dutyvfree 版真係不了

得18歲去日本係咪買唔到威
同埋想問尋麥係咪仲係大角咀？

後者聽聞係

前者唔清楚

死氣沉沉 陣間講下依幾個月有乜event la

5月海利公館 每個星二都有whisky event 配小食
另外送多支威比你

5月19 caskells 有event

5杯威(應該係自己既independent bottler whisky加小食)
唔知幾錢
要自己wtsapp 問 講明入門應該教你飲威

5月20日 係world whisky day 2017 有部份地方搞event

$350 all you can drink whisky
但睇落應該另外比錢飲威

海景嘉福酒店都有搞作

$150 送glencairn glass (有自己logo 送少少token 之後比錢飲多種唔同既independent bottle 既whisky)

5月31 日
ginger 有glenfiddich tasting event
$550 有12-26yo 既glenfiddich
另外送一支glenfiddich 12yo

暫時見係咁多

海景嘉福酒店都有搞作
$150 送glencairn glass (有自己logo 送少少token 之後比錢飲多種唔同既independent bottle 既whisky)

貼錯link sorry

有師兄話轉左地鋪，你最好打去問下先(小弟幾個月無去)

今個月嘅活動吸引力一般，海景同第二個event無show到有咩牌子有得飲，普通野多?

海景講明ib但冇detail 後者唔好期望咁高

《Kingsman: The Golden Circle》入面嘅 Statesman Whisky 真係有得賣！
預告片段之中可以觀察到威士忌蒸餾廠的場景，原來新續集《The Golden Circle》不少情節都與酒廠有關，而且電影製作組還夥拍美國波本廠Old Forester，將本屬虛構的Statesman Whisky化為現實，唔知道有沒有機會一邊飲靚威，一邊睇好戲呢！？-轉貼menclub

有無師兄飲過Old Forester呢個牌子?

冇乜試過波本威

下個月ardbeg day仲未公佈點入場

Event-Ardbeg重生之路
5月13日- 星期六 17:00 - 19:00
作為Islay泥煤最重既一間酒廠，Ardbeg既名氣就當然唔低啦，但原來喺8、90年代既時候，佢哋都曾經陷入低潮，甚至幾乎倒閉。
但好在轉公司之後就重新煥發新生，依套4款就紀錄左岩岩恢復穩定生產既1998年蒸餾，分別係6，8，9，10年既4款作品！-轉自Bar Ginger

佢呢4個年份，係咪同平時果堆 Uigeadail， Corryvreckan完全唔同?對Ardbeg無乜研究

唔係依個呀

ardbegday係國際性一齊舉行 定左6月3

因為ardbeg未係lvmh之前就

比之前間公司玩到就收皮咁款 用緊d同本身唔同風格既方法整酒
之後lvmh想重現舊方法
停產左一排自己重現番重泥煤既酒
而新方法整酒唔夠10年
所以出住依d頂住先

Sorry，見識少又7多獲

你了解ardbeg唔多ge 我都係幾個月前先知

有囡囡睇係精神嘅

今年大部份都係賣Gin

Gin同whisky差咁遠
囡囡幅相嗰啲仲要係vermouth同bitter
係咪去錯場?開名唔該

想問下Dalmore12 抵唔抵飲

我覺得分三部份
Whisky/Gin/Cocktail
但中央區係做Gin
仲要四支Annual Bottle 係三威一Gin

你幾銀買?

想試買左先law

Ardbeg同蟹有咩關係?唔知點解之前好似見到d乜有提到

見機場600 下次叫朋友攞支先

個女叫talisker有冇得諗

機場duty free 600??
市區買都係差唔多，不如買其他

Whisky, Rum & Chocolate Pairing Workshop

SMWS 39.120 - Linkwood Distillery - Aged 26 years - One of 252 Bottles
(Retail Price: HKD 4,760 per bottle - 700mL)

- SMWS 35.116 - Glen Moray Distillery - Aged 17 years - One of 211 Bottles
(Retail Price: HKD 2,330 per bottle - 700mL)

- Rum Nation Jamaica 1992 - Hampden Distillery - Aged 24 years - One of 504 Bottles
(Retail Price: HKD 4,500 per bottle - 700mL)

- Rum Nation La Reunion 2006 - Savanna Distillery - Aged 10 years - One of 552 Bottles
(Retail Price: HKD 2,080 per bottle - 700mL)

Date : 25 May 2017 (Thu)
Time : 8:00pm - 10:00pm
Venue : Safe Bubbles & Malt - 1/F Manhattan Aveune, 255 Queen's Rd Central, Central, HK
Price: HK$ 420 (Net) / pax
Tel: 2505 9988 (Business Hour: 5:00pm - 12:00am)
Email: info@safe255.hk

**Seats are confirmed ONLY by receipt of full payment before event.

佢其實係咪算貴?新手表示唔識分

兩支威兩支rum ..... 我都唔太清楚
唔熟d rum 同chocolate
但o個兩支威都應該佔一半價既.....

但得兩支威就真係諗諗.....

大過一定比人笑

個女叫skye 會好d

巴打覺得唔好飲？唔值？

佢平常大概咩價位

我成日都咁講
我鐘意食榴槤 你鐘意食芒果

問人依隻好唔好飲 依D 好個人

佢可以話好食 你亦都可以覺得好差

口味呢d 野個個人唔同
想知岩唔岩係要試過先知

大力斯可/ 泰斯卡, 何其霸氣

好似汝射巴咁講，口味就人人唔同，
不過你問Dalmore 同 Balvenie 街價大概係咁，如果有心搵實有平d嘅，我意思係Dutyfree可以搵差價大d嘅酒，唔係Dalmore唔好飲

惠康百佳 通常都貴好多

只建議macallan 12 sherry cask係個度買

酒店女公關 鍾情陳年佳釀

她有豐富的品酒經驗及行內人脈，故能牽動任職的香港萬麗海景酒店與各酒莊多個合作機會，如請來酒莊於酒店餐廳合作推出酒餚宴、又為多間酒莊開設發布會或安排記招場地等。酒歷如此豐富，可想過當品酒師？「我還有很多專業知識要學，若然修讀Master的話，還有機會親身種植葡萄，尋其根源呢！」最後問到Cecilia讀了幾個課程及專業學位後，可有特別期望或計劃？她認真地想了一下，才道：「蘇格蘭有很多具潛質的酒廠已經關門或倒閉，我希望有一日能幫助這些酒廠重新出發！」-轉自東方
酒店女公關呢個名，總係會令人暇想，
不過佢計劃會唔會太遠大

執左緊係有原因

執左既得port ellen brora 同 rosebank 上神枱咋嘛

小弟籌備緊個fb page 揾哂見到既tasting event

未來會開多次post 等大家易d follow event

新手試jd好唔好 見佢平

通常一叫人試就試macallan

我建議你整返個list比新手買酒用，有哂地址，有咩牌子必買等等(雖然個人真係唔推薦未飲過威士忌就買，不過太多人問)

VR 技術於威士忌推廣之應用

最近有調查顯示Virtual Reality (VR) 技術是日本AV、H Game的救世主，從單純的平面屏幕顯示，到猶如置身其中的親身體驗，男士們無一不興奮至極 (我還等待VR眼罩變細和普及的時機)。VR的應用，當然不止是成人內容，我認為所有的Preview推廣，也將由VR技術稱霸，當中包括有得睇無得飲的蘇格蘭威士忌。

Bowmore為配合新10年、15年、18年的年份零售系列佳釀，Beam Suntory公司推出了VR Distillery Tour，讓飲家們可以親身去到號稱最古老的蘇格蘭熟成酒窖 — No.1 Vaults。美名為「Unlock Hidden Depths」的VR Tour已經上線啦！(普通話女聲Mode)，我們可以憑Google Cardboard headset分別為3或5鐘的酒窖觀賞
不要以為只是行景點，VR內容還包含了Bowmore如何釀製威士忌的過程，保證你會知道手上杯Whisky其實是怎樣得來的。如果剛好有機會飛Frankfurt、Edinburgh，或倫敦希斯路機場，不妨找找Gebr. Heinemann和Dufry，旅行人士可以在機場體會「Unlock Hidden Depths」，睇完直接買幾枝返歸 (提示，香港烈酒稅入境只限一枝)，多麼順理成章。

另一邊廂的Glenfiddich，玩VR玩得更加徹底！酒廠「Glenfiddich Virtual Infinity」的目的，是用VR來提升品嚐威士忌的體驗，意思是，你手上有一杯酒，VR只是輔助的角色。戴上HTC Vive VR眼罩，飲家可以立即進入Glenfiddich設於Dufftown的第8號Warehouse，那裡充滿著各式各樣的橡木桶。

觀賞橡木桶是這次VR旅程的重點，特選的橡木桶系列，配合現實中的Whisky Tasting，參加者可以對橡木桶有更深入的認識，從而選出更適合自己口味的威士己。「Glenfiddich Virtual Infinity」首先於新加坡的TFWA Asia Pacific Exhibition & Conference展示，預計於本年度的夏季將登陸各大機場，常去旅行的巴打要留意啦！-from

依個之前睇過英文版 應該幾多人期待bowmore 15

老實講 必買牌子因人而異 我post頭都有 d
真係研究會留意到

而且我唔係太得閒打理個page update 幾日一次 event都唔大問題

雪莉桶同泥煤風格兩個極端

屎忽行上舊登睇，原來汝射巴係果邊又開左個post，不過連呢邊都係得幾丁友，果邊仲有人會上去?

試下咋 點知都係咁

想follow event 可以睇依個

我自己整

6月除左鹿仔個event，仲有無其他?

update 緊
見到有coal ila 高年份 既....同埋teeling whiskey event

想問highland park 12 嗰種正露丸味 係咪就係傳說中嘅泥煤味？

我一試就中意左

Highland park 12邊度有正路丸味？同埋應該要islay 先會有泥煤味，highland park係island

唔係
laphroaig lagavulin ardbeg o個類先係

highland park 其實唔係好勁泥煤

都唔係既

highland 都有peat

只不過islay peat 比較獨特d

同埋highland 唔算重peat

多口問，你果支highland park係咩版本，
介唔介意影上黎睇下(雖然話新，舊版/IB應該會唔同，但我覺得未至去到有喇叭牌味)

喺一間bar 度飲，我朋友斟比我嘅，我淨係知係highland park 12. 不過味唔重就真係嘅，我都係要呑左之後先聞到

今日買咗支tobermory 10,好撚好飲，仲正過highland park 12,嗰種richness，complexity 同smokiness 簡直拍得上highland park 18,有Bourbon cask嘅fruitiness,冇sherry cask咁甜，簡直一流，$480抵飲到爛，睇嚟我都係鍾意飲island whisky,下次試埋ledaig 10

咁你真係要試下ledaig
多數出名既係peat 版既ledaig 而唔係tobermory

上次去吧飲tobemory覺得一般，可能佢支開左太耐，巴打講果d smokiness 走哂，ledaig反而未有機會試，出面吧多唔多呢隻野?

10年ob唔知 但其實好common
ib ginger成日見

Silvano Samaroli傳奇一生

今年二月，威士忌界失去了一位舉足輕重的大人物 – Silvano Samaroli。任何對威士忌有認識的朋友都會聽過Samaroli的名字。他所創立的公司自70年代起推出了無數頂級的威士忌獨立裝瓶，大部分的出品均被納入有史以來最好的威士忌之列。他的離去是威士忌界的一大損失，遺下永遠沒有人能填補的位置。
Samaroli先生生於1939年，自小的志願是成為一名飛機師。不過隨著慢慢長大他發現自己對酒類有著濃厚的興趣及天份，完成學業後便投身酒界，在一間意大利的酒類零售商擔任銷售經理。數年後，在還未到30歲之前決定自行創業，於1968年以自己姓氏成立了公司。Samaroli初年從事酒類進口業務，主要在蘇格蘭進口威士忌及在法國進口葡萄酒及干邑等酒類進入意大利。在1979年Samaroli正式推出了他們第一批獨立裝瓶單一麥芽 (共六款)，在當時他是第一間沒有英國背景的獨立裝瓶廠。80年代初期，Samaroli獨具慧眼，成為第一間推出原酒強度 (Cask Strength)威士忌的獨立裝瓶廠。帶領業界創出原酒強度的潮流，一直延續至今天。高瞻遠矚的他早在1992年已預見隨著威士忌越來越受歡迎，高年份的原酒只會越來越少，所以他推出了全球第一瓶無年份的威士忌 “No Age”。他的 No Age包含了50年代到80年代不同酒廠的原酒，實而不華。全球業界要到2010年才意識到No Age的重要性，足足比他遲了十多年。可見Samaroli的市場觸覺及對市場的透徹了解，一直以來全世界都在跟他的步伐，行他的舊路。

Samaroli在他本人的領導下一直積極推出獨立裝瓶，直至2008年他决定退下火線才把公司賣給另一集團。不過即使他把公司賣掉之後仍然沒有真正退休的意思，閒時他繼續鑽研、寫書及尋找優質的原酒，直到他逝世前的兩周還在計劃著下一次的威士忌出品。Samaroli把一生都奉獻給威士忌，永不言休。
獨創嶄新稀釋原酒法
多年來Samaroli推出超過400款不同的作品。而從1980到2000這20年間，更可算是Samaroli的黃金20年。在這段時間他推出了很多極優質的出品，包括1957 Mortlach、1958 Scapa、1964 Springbank、1966 Bowmore、1966 Tormore、1967 Laphroaig、1968 Caol Ila、1970 Laphroaig及1971 Glen Garioch 等等。他之所以被譽為傳奇人物，除了因為他是業界的先驅者之外，還因為他所選的原酒質素實在太高。在網上威士忌資料庫 WhiskyBase之中，有史以來最好的威士忌排名頭10位當中，竟然有六瓶是Samaroli的出品！雖然說品酒是很主觀的一件事，但當全世界所有威士忌迷均認為他的酒是最好喝的話，這個反而是最客觀的事實了吧。

吹到好正咁，有無人試過呢間IB嘅出品?

除了選酒出眾外，他對威士忌的觀察入微及精益求精亦令人側目。他推出的作品中，有部份是45%酒精濃度的，換言之是在原酒之中加入適當水份把酒精度稀釋而成 (一般未稀釋原酒約50度至65度)。他稀釋原酒的方法和別家酒廠不同:每一、兩個月加入少量水份，用12個月或更久的時間讓原酒逐步稀釋。他做過很多實驗，知道如果一下子把過多水份注入原酒，酒體會不能適應突如其來的多餘水份，令原酒內不同味道的化學分子不能與水分子完全融合而導致品質下降。他堅持用一段很長的時間做稀釋，這樣無疑增加了成本，但為了品質他也是在所不惜。這件事在今時今日全世界只有他一個人肯做。這份精神及堅持，深深值得敬佩。

每一個行業每隔一段時間便會出現一位天才，Samaroli便是威士忌界的達文西。他忠於傳统卻不會墨守成規，天馬行空卻小心求證，活到老學到老，把一生奉獻給威士忌，令人無限敬佩。
-轉貼 from Aaron Chan-men`s uno

有，試過支laphroaig 正到飛起
聞落同飲落甜味都好勁，但又keep到陣peat
以islay 黎講易入口到仆街
直情想買多支飲，但買一樣好似好on9

2月個時未識佢 見clubqing狂入佢d款先知好出名

想買支都難 依家貴到on9

以前係九龍區做野，成日係尋麥訂酒，而家無做，尋麥fb又少左更新

巴打住邊頭

馬鞍山

而家買酒我只去whisky lovers實店到買酒因為有得試其他威一去就飲返3杯先走

Aaron Chan= clubqing腦細
原來又係幫自己鋪頭宣傳

咁老實講又冇佢個名o係度既

幫唔到你
搵威紅買都得
買完d款佢順豐寄去你屋企

泰國返黎 見有公事包送幾靚就買左兩支macallan

點既樣

米芝蓮一星海鮮與格蘭傑威士忌 ＠ 勝記海鮮酒家

格蘭傑威士忌焗桶蠔取自其Lasanta系列，憑着它的雪莉酒桶風味，為肥美的桶蠔添上一份優雅，沒有砵酒的濃烈，反而突出了桶蠔的鮮味，同時亦帶着威士忌的清幽香氣。脆皮焗金磚即是豆腐也，每次來必吃的一味，金黃色的外表有如金條，輕輕一咬，酥化的外層隨即瓦解，裏面的豆腐則嫩滑得彈破，高水準之作不容置疑。
勝記烹調鮑魚的確有一手，不論是蒸煮或椒鹽皆難不到他們，但我對其椒鹽鮑魚情有獨鍾，同樣地是飯店的長期招牌菜，披着薄薄椒鹽黃金聖衣的鮑魚，以香脆惹味的開場白令人留下深刻印象，再咬下去，彈牙而不韌，鮮甜本質加上椒鹽香氣，足以傾倒眾生，每次來都被它迷得一陣陣。

其他菜式還有酥炸墨魚月餅、混合了芥末的山渣肉排、秘製瀨尿蝦王、上湯煮貴妃蚌及涼拌蟶子王，最後以一記勝記至尊炒飯作謝幕，用料十足，每一粒炒飯均勻地沾滿香氣，乾爽可口，不負至尊之名。
以上菜式，將會在6月9日舉行的格蘭傑威士忌晚宴，每位$788（兩位起）的餐單裏面出現。當中包括四款威士忌（Original、Lasanta、Glenmorangie 18 YO及Signet），與餐單上的佳餚作配對。再加一瓶Lasanta，果然威上加威，美酒佳餚機會在前，還等甚麼？

6月9號晚，每位送一支70cl Lasanta
有興趣可以
telegram我一齊訂位:激優汁漢子
(利申:非打手，純粹想搵人一齊去)

勝記好似成日都搞威士忌餐

上年搞過jw
今次搞glenmorangie睇落幾好

原來連登都有威士忌post

威士忌咁烈，配食物感覺就蓋過晒d食物味道....

應該唔會，除非你食好精致果d法國菜，日本菜，一般都係食物蓋過威士忌嘅香味(利申:9up)
不過威士忌係公認難同食物配對嘅酒類，佢果d食物配果種酒未必啱

食完先開波飲咪得

尋日機緣巧合下同激優汁漢子巴打飲左幾杯 巴打幾好吹

同埋我唔係clubqing 度買
不過samaroli 啲酒偏貴，冇得試下先買好難掉錢直買…

clubqing有成支賣？

唔知，我買開whisky library

samaroli 真係幾貴下，都係得個想字⋯

唔貴咩

琴晚試飲呢隻 新手都岩飲

我個人淨係飲得落啤酒
試過幾隻紅酒完全入唔到口
威士忌都還可以
等睇樓主推介

留個明

最易買係macallan 12 sherry cask

屋企有 300幾有交易 正

隻杯

隻手

幾舊水，性價比無得輸

喺鴻源facebook見到glenmorangie bacalta
但係要pm或者whatsapp問
有冇地方有得試?

ginger 好似見過
作為Ardbeg Embassy glenmorangie 佢都幾齊款

下星期去試

隻杯真係用黎飲? 感覺上杯口觸感麻麻地
(同埋如果係bar感覺好度縮)

係沖繩Aeon mall買架

個杯應該冇乜聞香方面麻麻地
不過睇到自己EXACTLY 飲幾多LAW

有腳嘅燒杯

依排有hea 冇乜睇post

游山玩水伴威就唔少得

邊度買

新手報到

通常叫自己新手都係高手

真新手
我係islay控

星期五可能落ginger試支bowmore18

你依支bunnahabhain 已經好難買都叫新手

香港乜都難買
呢杯去bar飲，自己果d未開

其實出面都難搵 我先咁講

都唔算好難，我都仲有辦法搵到，仲要唔貴
呢支係今年我最鍾意嘅雪莉加泥煤ob

同普通12,18果d分別大唔大?
btw Bunnahabhain 係香港好似唔太受歡迎,好似無乜人討論

Bunna 大部分ob包括standard 年份酒加ib都係唔peat
呢支係註明雪莉加泥煤
對上一次Islay(peat)加sherry，我覺得夾得到已經係bowmore 支springtide，但呢支已經升到近$2000
今次bunna呢支我會比springtide更加推介

留名跟各大大學習

認真，如果呢度有師兄想試支bunna雪莉泥煤
我可以成本價開分享瓶

早排忙到仆街，潛咗水一排。
番番嚟真係要分享下。

早排喺連登成日聽到有巴打講GlenDronach 15。
終於比我搵到！個價都算合理！
陣間番到屋企，試下佢嘅sherry 風味有幾靠得住先。

買左支
bunnahabhain ceòbanach

買完支地圖版talisker已經冇乜銀

我都仲有少少

試過15 同21 比較

15 塑造隻oloroso sherry cask 既味岩岩好
而又唔辣

而21 就oloroso 溝左 px cask
再甜d但又不失oloroso既桶味
多納整sherry cask真係有一手

我個成本價真係兩餐lunch嘅價

慢慢la

反正難買又唔代表買唔到
遲下先la

最多比多少少ge

聽日開新post整理下頭1頁

新一個post 純粹執一執 頭一頁過期d news 同整理一下

下個post 爆1001 先再開過

今晚終於開咗樽！
只能講：呢支玩sherry cask真係有料到！point form講幾點：

1. Sherry 味好厚重，比老麥12厚
2. 入口好smooth，唔辣，好好嗒
3. 餘韻好長

呢支真係靠得住！

麥卡倫18真係好正

新版老麥就唔好搞啦
多納15係standard酒入面評價最高果幾支

laphroaig px 唔夾咩, 如果平價ob peat + sherry, 加埋佢個份量,真係無得輸
(但其實我未飲過,聽人講)